國泰跟你有甚麼關係？ - 高慧然

國泰跟你有甚麼關係？ - 高慧然

一個國泰機師在7.28西環衝突中被控暴動罪，現正保釋外出，保釋期間可繼續工作。不知為甚麼，事件竟引起一小撮人不滿，大約60個男女去國泰城遞交請願信，以「擔心被捕的機師有暴力傾向」為理由，質疑涉事機師駕駛時會對乘客安全構成威脅，要求國泰暫停其職務。

不知這些人的擔憂從何而來？作為國泰忠實擁躉，我信賴國泰會確保機師及航空公司其他員工身心健康，足以為乘客提供最專業的服務。我擔心的反而是香港警察，六月以來大量視頻可以證明，這群手上拿槍的人之中，很大一部分管理自己情緒的能力異常差劣。比如8.2馬鞍山警署附近，有居民隔着馬路提醒警察，說自己會監察警察的行為，竟被警察以「襲警」為由衝入私人屋苑捉人。這60個男女不擔心香港警察，反而擔心國泰機師，簡直莫名其妙。

乘客有權選擇航空公司，信不過國泰，不坐國泰好了。但我們無辦法避開警察，即使躲進商場或私人屋苑，警察依然可以橫衝直撞，手上揮舞着槍枝、盾牌和警棍，還有催淚彈、布袋彈……

我其實很想知道這60個人是不是國泰常客，有沒有馬可孛羅金咭。如果熱愛大灣區，每逢周末去大灣區吃鯇魚魚生，那他們最常使用的交通工具不是飛機而是巴士。偶爾去遠一點點的地方旅行，坐高鐵就好。國泰跟他們，又有甚麼關係？

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
生人勿近 25罪惡之城 (鄧達智)

下一則
下一則
大商家「覺悟」了？ (古德明)